(馬來人至上) 沙巴的種族清洗計劃—Project IC

背景︰

馬來西亞係一個多民族國家，唔單單係只有立國三大民族—華人、馬來人同印度人既存在，馬來半島上仲有好多唔同既原住民。佔6成以上人口既馬來人主要係來自南邊既土著，但東馬西馬既人口結構就好唔同，特別係東馬。東馬既土著同最大族群係杜順人，大多數的原居民都並非穆斯林，而係信奉基督教及原生泛靈論，但因為信奉伊斯蘭教既馬來人係立國後佔在大部分人口比例，其他原生土著又唔夠三大民族黎得多存在感，所以成日比人感覺係馬來西亞只係馬來人既國家。

馬來人至上︰

「馬來人至上」係一種明顯帶有種族主義同歧視既政策。基本上就係在就業讀書經濟政治多方面故意優待馬來人，而令到其他種族權益受損，同時因為馬來人信奉伊斯蘭教，所以政治伊斯蘭化同時都隨著「馬來人至上」政策係馬來西亞社會上流行，令到大量其他民族不滿，當中包括馬來半島真正最先既的原住民Orang Asli，佢地受到既歧視隨時比華人黎得仲要多。

何謂Project IC

Project IC 係馬來西亞故意輸入穆斯林移民以圖操縱選舉結果的一個秘密計劃。

「馬來人至上」政策目的就係要令到馬來人同伊斯蘭教固守係馬來西亞上既至高地位，而人口組成完全唔同既東馬，可想而知就比伊斯蘭政黨認為係未爆彈，所以將Project IC 集中係東馬沙巴實行，意圖透過改變沙巴人口結構來干預選舉投票模式。實行既方法就係故意輸入大量穆斯林移民，沖淡當地原住民同其他宗教既比例，簡單粗暴但好撚有效。

東馬的人口結構(1960)

32% 卡達山-杜順人
23% 華人
15.8% 其他穆斯林
13.1% 巴瑤族人
5.5% 印尼人
4.9% 姆律人
1.6% 菲律賓人
0.4% 馬來人

東馬的人口結構(2006)

25% 非公民
17.76% 卡達山-杜順人
14.62% 馬來西亞土著
13.4% 巴瑤族人
11.48% 馬來人
9.6% 華人
4.8% 其他
3.3% 姆律人

Religion in Sabah (2010)

Islam 65.4%
Christianity 26.6%
Buddhism 6.1%
Unknown 1.4%
No religion 0.3%
Chinese folk religion 0.1%
Others 0.1%
Hinduism 0.1%

係1970年至2000年間，馬來西亞既人口增長為 113%，但沙巴呢一個州份人口增加率卻達 300%，穆斯林選民已經超越非穆斯林選民，數據異常明顯係有人為干預既痕跡，而事實上沙巴既穆斯林政黨政權係比以前穩固左好多。

呢件事被曝光後，馬來西亞政壇上有唔少人都有直接或間接認係有發生過，前沙巴國民登記局副總監Mohd Nasir Sugip 表示，沙巴選舉委員會曾指示發出身份證號碼比外來移民，以便植入選民登記冊。

而因為件事越搞越大所以政府成立左「沙巴非法移民皇家調查委員會」，但之後既發展就係不了了知算撚數，宜家成個馬來西亞伊斯蘭化既速度加劇，對其他民族既歧視依舊嚴重，種族政治同宗教政治當道。

馬來西亞伊斯蘭教至上既法律條文︰

聯邦憲法，聯同上述馬來西亞協定（Malaysia Agreement），訂明「伊斯蘭是聯邦宗教，惟聯邦內可實行其他宗教，諸宗教須和平共存」。

條例原意是，當國家慶典時行伊斯蘭儀式；但就近日法庭內多次宗教權利戰觀之，3 (1) 條往往被詮釋為：伊斯蘭是優越宗教，得享權利凌駕其他宗教，包括基督教。

聯邦憲法亦被「引用」，以禁止屬多數的馬來人放棄伊斯蘭，此以第160條對馬來民族的「官方定義」為根據：「馬來人，即是認信穆斯林宗教，習慣說馬來語，守馬來習俗者。」事實上，假如有馬來人決定信耶穌，法律上他再不是馬來人；再者，條例亦禁止向馬來人傳伊斯蘭以外的宗教。